\task{ Вычислите мгновенную скорость через время $T$ после начала
  движения, если тело движется по закону $s = a \cdot t^2/2$. Во сколько
  раз она отличается от средней скорости? }

\task{ Вычислите мгновенную скорость через время $T$ после начала
  движения, если тело движется по закону
  $s = v_0 \cdot t + a \cdot t^2/2$. }

\taskpic[5cm]{
    Точка движется по прямой так, что её координата $x$ зависит от времени $t$ как показано на
    графике. Укажите на графике  промежутки, когда средняя скорость отрицательна или положительна. Также
    отметьте точки, в которых мгновенная скорость равна нулю.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[->, thick] (0, 0) -- (4, 0) node[above] {$t$};
        \draw[->, thick] (0, 0) -- (0, 3) node[right] {$x$};
        \draw[thick, blue] (0.5, 0.5) to[out = 45, in = 135] (2, 2.5) to[out = -45, in = 180] (3, 1) --
            (3.8, 1);
    \end{tikzpicture}
}